	\section{Objectifs}

La présente étude vise à analyser les captations sonores précédemment effectuées afin de compléter la description multimodale du timbre au piano. Plus précisément, nous avons cherché à mettre en lumière les descripteurs acoustiques qui permettent de caractériser les cinq nuances de timbre étudiées sur le plan acoustique. Ces descriptions complètent ainsi les descriptions verbales et gestuelles obtenues lors des études préalables. 
